[厲害了] 小米雷軍99億人民幣薪酬創世界紀錄，相當於100個Tim Cook

8月22日，小米公司公佈了上市後首份財報，有兩件事情讓外界大感驚奇，一是小米終於繳出“轉虧為盈”的獲利成績，另外就是雷軍的天價薪酬！小米財報顯示，今年第二季營收為452億元人民幣，比去年同期增長68.3%，今年第二季盈餘則為146億人民幣。而按非國際財務報告準則，小米今年第二季盈餘比去年同期增長25.1%，至21億人民幣。

雷軍薪酬造成行政支出暴增44.7倍

小米今年第二季銷售成本從去年同期的230億人民幣增加到今年第二季的396億人民幣，增加71.9%，行政開支也從去年同期的2億2千萬人民幣增加至今年第二季的100億人民幣，增加44.7倍，行政開支暴增，主要來自雷軍的薪酬。透過比對小米招股書可以發現，今年第二季財報，是因為一次性的給小米董事長雷軍以股份為基礎的薪酬99億人民幣，才造成行政支出暴增。全球市值最高的蘋果公司總裁庫克年薪加獎金也才1280萬美元，雷軍的工資相當於100個庫克了！

雷軍這個薪酬也刷新了全球上市公司高管領薪酬的紀錄。

小米CFO周受資表示，小米第二季行政費用包含了99億元上市前股權激勵的開支，“這是一次性的開支，所以在調整後，21億的淨利潤是很健康的。本質上，二季度調整後利潤還是很健康的水準。”

此前6月23日，小米在香港四季酒店召開全球發售新聞發佈會，會上有媒體問及雷軍在小米公開招股書前獲得的超90億元人民幣的股權激勵可能會給小米上市所帶來的盈利風險。

對此，小米總裁林斌回應稱，董事會對董事長/CEO在上市前的股權激勵，在過去很多全球新經濟公司上市時都是慣例，小米不是第一家，也不是最後一家。林斌表示，小米這次股權激勵是在雷軍完全不知情的前提下，幾個董事開會，大家一致贊成通過做出的決定。“這也是大家對雷總過去8年帶著團隊把小米做到這個規模，同時也是對中國製造業做的事情的肯定。我們都覺得這是實至名歸。”

本文綜合自小米財報、信傳媒、小米官網、新京報、騰訊財經報導

唔怪得小米升唔上30蚊

港豬買小米進貢雷軍

同股唔同權

人地外國CEO就收股票當糧, 打工推股價做. 支那爛米就調轉, 同股不同權, 放晒D股票, 集資幫自己出糧.

上市集資出佢出糧

Tim Cook最抵

交幾錢稅?

成間公司當係佢私人俱樂部

貪都唔好咁狼死呀，食相咁核突，間野賺一蚊，佢就食一蚊

雷軍人工 = 馬化騰 x Tim Cook

集資交稅俾黨

我哋麵神啲$$去哂雷軍到

打佢間公司工=slave

(佢食剩才俾你）

咪又係迫你UPDATE IOS, 迫你買新機
整D爛MON賺維修費

利申: IOS用家

但商業角度佢幫公司越賺越有

收你一個相對低既人工都算係咁

Apple 比好多股權獎勵Tim cook

stock option 正路好多, 股價升=賺, 俾到誘因CEO為公司著想.

爛米佢而家係李小+幫手一齊食股東夾棍.

雷軍後面大把人都分錢，不過佢地唔可以露面喇

強國裡面，一個人真係可以收咁大分錢而無人出聲？

點解要出薪酬？

咁唔會交多左稅咩？

白手套，你估99億佢袋晒

經全國人大常委會審議後，內地公布「個人所得稅法修正案（草案）」，即日至7月28日向社會公開徵求意見。5,000元（人民幣，下同）起徵點（即個人薪俸稅免稅額）新政有望搶閘於10月1日起生效，觀察人士認為，凸顯谷消費穩經濟增長刻不容緩。

根據草案，新修正的個稅法擬於2019年1月1日起實施，2018年10月1日至2018年12月31日，納稅人的工資、薪金所得免稅額先行由每月3,500元提高至5,000元（每年6萬元），意味最快自今年10月1日起，納稅人已可根據新的免稅額納稅。

今次草案的另一亮點，是除了目前實施「三險一金」，即基本養老保險、基本醫療保險、失業保險等社會保險費和住房公積金專項扣除，也新增了子女教育、繼續教育、大病醫療、住房貸款利息和住房租金等支出的專項扣除。

此外，草案擴大較低檔稅率級距，首次明確了新版7級稅率明細：

全年應納稅所得額不超過3.6萬元的，適用3%稅率；3.6萬以上至14.4萬元，適用10%稅率；14.4萬以上至30萬元的，適用20%稅率；30萬以上至42萬元的，適用25%稅率；42萬以上至66萬元的，適用30%稅率；66萬以上至96萬元的，適用35%稅率；超過96萬元的，適用45%稅率。

96萬以上要交45%稅

即係 四十億稅

點解唔出特別股息?

唔想益所有人